\section{Wnioski z konstrukcji grafów zachowujących niski indeks jednomianowy}
\begin{wn}\label{wn:cliqes}
Jeśli $G\neq K_2$ jest kliką, to $\mind(G)\leqslant 2$.
\end{wn}
\begin{proof}
Dowód będzie indukcyjny. Na początku rozważmy $K_3$ oraz $K_4$. Zorientujmy je
tak jak na rysunku \ref{rys:K3K4zorientowane}.

\begin{figure}[h]
\begin{center}
\subfigure[Zorientowany graf $K_3$
]{\includegraphics[width=0.35\textwidth]{images/K3-zorientowane.png}}
\subfigure[Zorientowany
graf $K_4$]{\includegraphics[width=0.3\textwidth]{images/K4-zorientowane.png}}
\caption{Zorientowane grafy $K_3$ oraz $K_4$}
\label{rys:K3K4zorientowane}
\end{center}
\end{figure}
Rozważmy macierz incydencji grafu $K_3$.
$$A_{K_3} = \begin{bmatrix}
0 & 1 & -1 \\
-1 & 0 & 1 \\
1 & -1 & 0
\end{bmatrix}
$$
Policzmy permanent tej macierzy. 
$$ \per(A_{K_3}) = (-1) \cdot 1 \cdot 0 + (-1) \cdot (-1) \cdot (-1) + 1 \cdot 0 \cdot
(-1) + 1 \cdot 1 \cdot 1 = 0.$$
Policzmy zatem $\per(A_{K_3}(K))$, dla $K=(1,0,2)$.
$$ \per(A_{K_3}(K))= \per \left ( \begin{bmatrix}
0 & -1 & -1 \\
-1 & 1 & 1 \\
1 & 0 & 0
\end{bmatrix} \right ) = -2 \neq 0.$$
Stąd wynika, że $\mind(K_3) = 2$.
W sposób analogiczny postępujemy dla $K_4$. Powtarzając pewne kolumny macierzy
incydencji co najwyżej dwa razy jesteśmy w stanie zbudować macierz, której
permanent jest różny od zera, a to implikuje, że $\mind(K_4) \leqslant 2$.
Zatem korzystając z twierdzenia \ref{tw:main-theorem}, przyjmując $U=V(G)$, używając konstrukcji grafu $H$ indukcyjnie budujemy klikę dowolnego rzędu $m$.
Jeśli $m$ jest liczbą nieparzystą to $K_m$ otrzymamy poprzez dodawanie kolejno
dwóch wierzchołków wraz z odpowiednimi krawędziami, na początku do $K_3$, a
później do kolejnych powstałych w ten sposób klik, aż w końcu otrzymamy $K_m$.
Analogicznie postępujemy w przypadku gdy $m$ jest parzyste. Wtedy jednak
zaczynamy od $K_4$. 
\end{proof}
Podobnie jest z grafami pełnymi dwudzielnymi.
\begin{tw}
Jeśli $G\neq K_2$ jest grafem dwudzielnym pełnym, to $\mind(G)\leqslant 2$.
\end{tw}
\begin{proof}
Dowód jest analogiczny jak w przypadku klik. Rozważmy na początku grafy
$K_{1,2},K_{1,3},K_{2,2}$, zorientowane tak jak na rysunku
\ref{rys:grafydwudzielnepelne}.
\begin{figure}[h]
\begin{center}
\subfigure[Zorientowany graf $K_{1,2}$
]{\includegraphics[width=0.3\textwidth]{images/K1,2-zorientowane.png}}
\subfigure[Zorientowany
graf
$K_{1,3}$]{\includegraphics[width=0.3\textwidth]{images/K1,3-zorientowane.png}}
\subfigure[Zorientowany graf
$K_{2,2}$]{\includegraphics[width=0.3\textwidth]{images/K2,2-zorientowane.png}}
\caption{Rozważane grafy pełne dwudzielne}
\label{rys:grafydwudzielnepelne}
\end{center}
\end{figure}
Wyznaczmy dla tych grafów indeks jednomianowy. 
Dla $K_{1,2}$ macierz incydencji $A_{K_{1,2}}$ jest postaci

$$A_{K_{1,2}} = \begin{bmatrix}
0 & -1 \\
1 & 0
\end{bmatrix}.$$
Interesujący jest dla nas permanent tej macierzy. Łatwo zauważyć że
$\per(A_{K_{1,2}}) =-1$, zatem $\pind(A_{K_{1,2}}) \leqslant 2$.
Przeanalizujmy zatem podobnie $K_{1,3}$. Tutaj mamy
$$A_{K_{1,3}} = \begin{bmatrix}
0 & 1 & 1\\
1 & 0 & 1 \\
1 & 1 & 0
\end{bmatrix}.$$
Łatwo wyliczyć, że $\per(A_{K_{1,3}})=2$, zatem $\pind(A_{K_{1,3}})\leqslant 2$.
Dla $K_{2,2}$ macierz incydecji jest postaci:
$$A_{K_{2,2}}= \begin{bmatrix}
0 & 1 & -1 & 0 \\
1 & 0 & 0 & -1 \\
-1 & 0 & 0 & 1 \\
0 & -1 & 1 & 0
\end{bmatrix},$$
z kolei $\per(A_{K_{2,2}})=4$, zatem $\pind(A_{K_{2,2}})\leqslant 2$.
Pokażmy, że dowolny graf $K_{p,q}$, gdzie $p,q\in \{1,2,\ldots \}$ ma indeks
jednomianowy mniejszy lub równy dwa. Zauważmy, że wiedząc, że graf $K_{p,q-2}$
ma indeks jednomianowy $2$, to używając konstrukcji zaprezentowanej na rysunku
\ref{rys:konstrukcja-dwudzielnych}, dzięki twierdzeniu
\ref{tw:main-theorem} wiemy, że graf $K_{p,q}$ również ma indeks jednomianowy
równy $2$.
\begin{figure}[h]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{images/konstrukcja-dwudzielnych.png}
\caption{Konstrukcja. Tak jak w twierdzeniu \ref{tw:main-theorem} dokładamy
wierzchołki $u,v$ i łączymy je ze wszystkimi wierzchołkami ze zbioru $U$.}
\label{rys:konstrukcja-dwudzielnych}
\end{center}
\end{figure}
Widać zatem, że jeśli graf $K_{p,q-2}\neq K_{1,1}$ (analogicznie $K_{p-2,q}$)
ma indeks jednomianowy mniejszy lub równy $2$, to graf $K_{p,q}$ również ma tą
własność. Jeśli zatem w grafie $K_{p,q}$:
\begin{itemize}
  \item $p,q$ są nieparzyste, to dzięki zaprezentowanej konstrukcji i jej
  własnościom, rozpoczynając od $K_{1,3}$ jesteśmy w stanie skonstruować graf
  $K_{p,q}$, który ma również indeks jednomianowy mniejszy lub równy $2$;
  \item $p,q$ są parzyste, to rozumując analogicznie jak w poprzednim przypadku,
  rozpoczynając od $K_{2,2}$ również skonstruujemy $K_{p,q}$;
  \item $p$ jest nieparzyste, $q$ jest parzyste (lub na odwrót), to zaczynając
  konstrukcję od $K_{1,2}$, również otrzymamy w końcu $K_{p,q}$.
\end{itemize}
Pokazaliśmy zatem ogólną konstrukcję grafu $K_{p,q}$, która zachowuje indeks
jednomianowy mniejszy lub równy dwa w każdym możliwym przypadku, co kończy dowód
tego wniosku.
\end{proof}

Analogiczne twierdzenie zachodzi dla drzew.
\begin{wn}\label{wn:trees}
Jeśli $G\neq K_2$ jest drzewem, to $\mind(G)\leqslant 2$.
\end{wn}
\begin{proof}
Na początku sprawdźmy drzewa z dwoma lub trzema krawędziami. Są to wtedy grafy
$K_{1,2}$, $K_{1,3}$ lub $P_4$ (ścieżka o $4$ wierzchołkach).
Jeśli chodzi o dwa pierwsze grafy, to z poprzedniego wniosku wiemy, że indeks
jednomianowy tych grafów jest mniejszy lub równy $2$. Sprawdźmy zatem jak to
jest w przypadku ścieżki $P_4$. Zorientujmy ją tak jak na rysunku
\ref{fig:P4-zorientowane}.
\begin{figure}[h]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{images/P4-zorientowane.png}
\caption{Zorientowana ścieżka $P_4$.}
\label{fig:P4-zorientowane}
\end{center}
\end{figure}
Dla tak zorientowanego grafu macierz incydencji jest postaci
$$ A_{P_4}= \begin{bmatrix}
0 & 1 & 0 \\
-1 & 0 & 1 \\
0 & -1 & 0
\end{bmatrix}. $$
Permanent tej macierzy jest równy zero. Gdy weźmiemy jednak $K=(1,2,0)$, to
$$ \per(A_{P_4}(K))= \per \left (   \begin{bmatrix}
0 & 1 & 1 \\
-1 & 0 & 0 \\
0 & -1 & -1
\end{bmatrix} \right ) = 2   ,$$
co implikuje, że $\mind(P_4) \leqslant 2$.
Rozważmy teraz drzewo $T$, posiadające $m\geqslant 4$ krawędzi oraz załóżmy, że
twierdzenie zachodzi dla drzew z mniejszą ilością krawędzi. \\ Na początku
rozpatrzmy przypadek, w którym $T$ posiada dwa liście połączone z tym samym
wierzchołkiem, tak jak ma to miejsce na rysunku \ref{rys:drzewo-uvw}. Z
założenia wiemy, że drzewo powstałe z $T$ po usunięciu wierzchołków $u$ i $v$
ma indeks jednomianowy mniejszy lub równy $2$. Z twierdzenia
\ref{tw:main-theorem} wiemy że po dołożeniu wierzchołków $u$ i $v$ i połączeniu
ich z wierzchołkiem $w$ (przyjmujemy $U=\{w\}$), indeks
jednomianowy nadal będzie mniejszy lub równy $2$. 
Zajmijmy się zatem drugim przypadkiem. Jeśli nie zachodzi pierwsza sytuacja, to w drzewie $T$ musi istnieć struktura taka jak na rysunku
\ref{rys:drzewo-drugi-przypadek}. Rzeczywiście tak jest. Aby to pokazać,
załóżmy, że krawędź $e$, przedstawiona na rysunku
\ref{rys:drzewo-drugi-przypadek} jest ostatnią krawędzią najdłuższej ścieżki w
drzewie $T$.
Jeśli z wierzchołka $v$ wychodziłaby inna krawędź niż $e$ oraz $f$, to
mielibyśmy sytuację z wcześniej rozważanego przypadku. 
 \begin{figure}[h]
\begin{center}
\subfigure[I przypadek. Liście $u$ i $v$ mają tego samego rodzica $w$.
]{\includegraphics[width=0.4\textwidth]{images/drzewo-uvw-zorientowane.png}
\label{rys:drzewo-uvw}}
\subfigure[II przypadek.
Liściem
jest
$u$, a
$v$
jego
rodzicem.]{\includegraphics[width=0.4\textwidth]{images/drzewo-drugi-przypadek.png}
\label{rys:drzewo-drugi-przypadek}}
\caption{Rozważane przypadki w drzewie.}
\label{rys:drzewo-przpadki}
\end{center}
\end{figure}
Macierz incydencji tego grafu zapisana w postaci blokowej ma postać
$$A_T = \begin{bmatrix}
A_{T-e-f} & X & \bm{0} \\
Y & 0 & 1 \\
\bm{0} & 1 & 0
\end{bmatrix}, $$
gdzie ostatnie dwa wiersze odpowiadają odpowiednio łukom $f$ i $e$. Z założenia
indukcyjnego wiemy że $\mind(T-e-f) \leqslant 2$, zatem istnieje taki wektor
$K$, że \newline $\per(A_{T-e-f}(K))\neq 0$ oraz każda jego współrzędna jest
mniejsza lub równa dwa.
Weźmy zatem wektor $K' = (K,1,1)$. Rozważmy macierz z nim związaną
$$A_T(K') = \begin{bmatrix}
A_{T-e-f}(K) & X & \bm{0} \\
Y(K) & 0 & 1 \\
\bm{0} & 1 & 0
\end{bmatrix}. $$
Rozważmy permanent tej macierzy. Aby składnik sumy w permanencie był różny od
$0$ musimy z ostatnich kolumn wybrać jedynki. Rzeczywiście, jeśli wybralibyśmy
jako czynnik element z podmacierzy $X$, to musielibyśmy wybrać $0$ z ostatniego
wiersza. Stąd $\per(A_T(K'))=per(A_{T-e-f}(K))\neq 0$, a to kończy dowód całego
wniosku.
\end{proof}